日本金融業欲將英文作為辦公室文字，以吸納香港銀行業精英

Japan Plans Hub for Foreign Brokers to File in English in Attempt to Recruit Banks

Tokyo Skyline As Japan’s Inflation Slows Again
Photographer: Akio Kon/Bloomberg

Japan is considering creating a hub where financial firms can file regulatory paperwork in English as Tokyo aims to recruit banks and brokerages away from Hong Kong and other parts of the world, according to people familiar with the matter.

The one-stop venue could start operating as soon as next spring with English-language filing to begin before that in early 2021 via Japan’s Financial Services Agency, according to the people.

The creation of the center would form part of Japan’s efforts to boost Tokyo’s status as an international financial hub as China’s crackdown on Hong Kong generates concerns among some businesses.

Hong Kong’s Woes to Help Japan Woo Financiers, Top Official Says

The language barrier, high taxes, a rigid labor market and excessive bureaucracy have been cited as impediments to boosting the status of the Japanese capital compared with Hong Kong and Singapore.

Prime Minister Yoshihide Suga wants to make Japan more inviting for overseas financiers as part of his reform agenda. He’s said he wants to speed up efforts to cut some taxes to this end and make more business services available in English.

The FSA is discussing the staffing size and operational details of the center while trying to simplify the regulatory process and enable it to be done in English. A location near Tokyo Stock Exchange is under consideration, the people said.

An FSA official said it was true the agency was looking into making registration and other administrative processes possible in English for overseas financial firms.

— With assistance by Yoshiaki Nohara, Taiga Uranaka, Takashi Hirokawa, and Takako Taniguchi

金融業連登仔可以去祖家工作了

正呀
一齊過日本繼續享受中產生活

日本人當英文係片假名咁讀

連登日本專家：日本返工好慘狂OT，日本好多過勞死

用日本管理層一樣死

日本定印度英文難聽d?

“ can file regulatory paperwork in English as Tokyo”
乜野“ 辦公室文字“呀大哥

美中和好未

如果政府肯改革應該都吸引到人才

日本人好專重英文

交45% 稅

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

去做野，1-5, 9-6 唔ot, 唔應酬就大把人去

要求唔高 兩萬人工有日本老婆就夠

傻咩

睇過半澤直樹都知日本果隻社員體制，唔係自己人根本0機會升上去

係容許財務機構用英文提交報表或者係監管文件

日本的工作文化好撚難頂喎大佬

好後悔冇揀BBA

去日本不如去上海

其實你響任何國家都係咁

其實有好有唔好，所有野都要報，麻煩但出左事無人知既機會少d
而聯誼文化其實全世界都有，特別係金融業，日本個隻正常既最少你唔會比人排擠全公司去飲野無你份

日本谷唔起金融中心根本唔太關英文事
佢成個制度完全唔符合國際社會對金融中心嘅要求
譬如中學畢業時間同世界唔同
簽文件仲要揼章
cv要用手寫
on9到極點嘅職場文化
唔尊重女性
成班老餅連電腦excel都唔撚識用
淨係對英文根本無補於事
要改就成個系統改

人哋唔係要BBA
係要GBUS

辭職信 要手寫

佢改革咗英文教育先啦

前排睇BBC見到...

File could be use as a verb; I think there is a typing error "as tokyo" originally should be"at tokyo. "Which
the statement is talking about the labour where couldn't do such thing because of their English ability.

人地係講緊吸納班鬼佬/ABC，唔係香港local

Is Tokyo's financial moment finally here?

講到咁要做世界金融中心，你估日本金融業會唔會繼續用日文呢？

前排安倍仲想俾簽證香港金融撚去日本做嘢

咁對本身識日文既香港人黎講係咪壞消息？

GBUS會被香港/Chigapore JPmorgan吸收咗
去乜鬼日本

仲將自由港 , 免稅 同埋積極不干預政策

講係咁講 去到都係用日文

識多樣無壞

完全唔識英文 就好麻煩

Chance!

ウィー ニード ファイナンシャル エリート

土下座 英文點講？

Not at all

Japan looks to lure Hong Kong’s finance workers following security law

What is your boold type?

睇就睇特多日本OL 點樣喇！終於可以俾班金融才俊食住搵錢

BBA狗可以移民啦
社科，文科守住香港

仲人個法制，俾人屈係痴漢9成9入硬罪

應該係日本

唔洗識日文 安排宿舍已經好多人lur飯應

日本

直接改革仲好啦

去人地國家咪學下人地語言囉

點解你覺得唔會繼續（主要）用日文?
人地唔似得香港咁 俾英帝國統治過
要成個金融業轉曬用英文冇你諗得咁易

況且根本唔係所有從業人員都要處理對外嘅野

日本 公司個culture ＆ rules 先最唔掂

係
同中國一樣行大陸法同有罪推定

咁咪變左去日本識日文但英文差一樣唔請 咁
同香港啲Japanese speaking 既工一樣

Btw佢地嗰邊金融啲牌都係用日文考

講真，人工同職場環境，香港一定好過日本。如果一心要走，倒不如係香港賺夠先過日本嘆世界。

利伸： 金融業從業員，談不上精英，但都叫做有D競爭力。

香港之所以有班金融精英，係因為香港係俾中共用黎走資，將冥幣轉美金嘅地方

同時香港係一個殖民地，對本地人衣食住行全無保護政策

呢班人離開左香港，去到台灣同日本對住人地嘅法律同政策仲係唔係精英呢

咪係 仲要係自己地頭

日本真係好想做亞洲金融中心, 但對手係坡佬好似太強了

係日本文化太廢

印度英文係重音擺錯位啫
練下就可以過關
日本英文grammar都有問題

東京係二戰前根本就係

依家只係重建番失去咗嘅嘢

香港人高質到日本都要就我地

日本只有片假名，沒有英文

好過NY兒登62%

入到去有咩依郁都要十倍奉還

睇到頭痛

餐薯！

香港算係咁

20 = ten ten

日本好似認真

去上海不如去大灣區

你政府點改革都改唔到佢地辦公室老野既思維的。

佢地剩係印章文化都搞到唔可以在家工作，全部要paper work.

全世界做得金融都要應酬ga la

我頂到

日本文化好撚難頂woo

日本OT O死你

#149494 回憶小子
五毛想洗底？天方夜譚
封鎖原因：copy 圖片網址

希望大家真係唔好懶
記得block & save link 落封鎖原因
每個人都可以幫手篤爆五毛
比埋證據圖 咁就唔怕比佢哋話我哋屈毛

記得正評呢個留言 推比更多人睇到

過去做半澤直樹

好想去日本做野, 不過金融業佢地咁撚樣OT 法, 賺黎都未夠比醫生

佢地d working hours 太撚痴線, annual leave 請假又好似要乞咁. 佢搞掂呢d 文化先有得諗

鬼佬/abc點解要去日本，唔去馬騮國/番英美

有撚用咩 架仔d文化 點做...

Asuka says CHANCE - Neon Genesis Evangelion
301,653 views

去玩下做下過客就冇乜所謂
長住就真係要踱清楚
（利申：9X年仲要簽證去日本個陣已經係個邊搵食）

唔係乜柒form都用Excel填咩

正呀

香港振興日本

未來日本人既英文會大躍進
同時....唔識英文既日本人就
係香港唔識英文慘過食屎

咁用緊英文啊嗎日文就梗係會學

又回下帶先：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－
講樣野會hurt到眾港仔巴打：

話說係日本搵食個陣同條法國鬼佬傾開野，
緊住講講下就講到日本叫雞（大阪飛田新地，新宿個D）
緊住佢就問我：
Why you guys need to pay money for sex in Japan?
我：........

日本個種文化仲奴隸過香港

叫班架仔學英文先喇 改革埋日本教育... 班大粒佬隨時都唔識多隻

睇島耕作70年代日本大公司會要啲新入職員工頭2年去宿舍集宿

不過入面係富士康管理(或者係富士康學舊日本方式管理)

咁搞個hub黎托咩
我就唔信係日本可以用到英文做野
啲野出番去又要轉番日文

香港收皮嘅結果竟然係振興大和民族

rakuten 攪左咁耐依家點？

印度係搞笑
日本係唔明

係日本OT到死但係日本9點條街已經無人

真係想知, 簽文件仲要揼章有咩唔好/問題?

無留意

東京六本木果啲外資企業表示：Am I a joke to you?

戇鳩？二戰前係上海。

晚晚OT完都可以去執屍，爽

浪費時間 浪費紙章
台灣都取消緊

炒完英國樓可以炒日本樓

日本只係得一個職業值得做, 日本高中生

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

起碼要兩代

真
唔該搞掂個 有薪假期取得率 先
仲有女人結左婚去interview 係咁問老公嘅野 好似個女人出去做野要老公批准咁
完全係成個工作制度問題

係尊重世界
唔似某國

日本好多地方9點收鋪，香港開到1100日本返工真係好辛苦

香港已經有d 蛋散Whatsapp + 退公司group當係

吸納在香港金融精英 not 香港金融精英

咪者係白人 印度人

日本人 唔係 好中意excel 咩？

你見Reanult日產個ceo都要走佬就知幾黑暗

何以見得會大躍進?
內文淨係話俾外資公司用英文去交文件
冇話過唔俾用日文
更加冇話過日本金融界會大規模轉用英文

連登日本專家：日本返工一定會過勞死，返工好大壓力一返工就會自殺死，稅好高仲高過香港既間接稅，拎日本國籍好難要有重大貢獻先得

每次見到呢堆留言都笑撚到我仆街

淨係睇到financal

印度口音己經難頂, 第時仲要聽埋日本口音

正宗嘅日本人係唔識英文

做錯野洗唔洗切腹

有架妹

日本人真係將好多英文直接音譯成日文就算

合味道？

呢個係Biden plan 啫

日本投放多d資源落2次元到算啦
搵得仲撚多

完全中。試過同一個大學畢業既日本人做事居然唔識用簡單excel

2013年至2018年日本過勞死統計：368件
2013年至2018年香港「工作期間非因意外死亡個案」：635宗

結論：香港冇過勞死，贏

日本社畜成日要OT，好撚慘；相比之下，香港人9點收工返到屋企樓下仲有24小時M記食晚餐，超幸福

樓主 to be frank 你d英文都幾差

連登仔過到去就講日文啦

你唔識英文就亂鳩咁cut人地句野

人地句野都未完紅字係一句黎
Japan is considering creating a hub where financial firms can file regulatory paperwork in English as Tokyo aims to recruit banks and brokerages away from Hong Kong and other parts of the world, according to people familiar with the matter.

留名睇人幫日本職場做死人化妝師

日本睇得多動畫都會知知地日式英語個腔調

印度我真係搞唔掂，一句野起碼叫停佢三次先聽到晒

ot都無所謂
要我閱讀空氣真係頂唔撚順
平時係公司同老闆直腸直肚
你要我估佢想行左定行右?真係殺左我好過啦

講到明要做financial hub，點會仲玩language barrier

留名

土下座

如果vocab 同grammar 程度一樣 我覺得日本人易聽d

19年已行新法案雖然無用

點會係at
係我英文差定你英文差
覺得你成段野都怪怪地

鬼佬去日本把撚咩

at乜鳩
人地個as係要黎表達because

鬼佬去日本係生活
邊似亞洲人去日本係為生存

我直頭覺得佢成段野用字有d問題

咪玩啦，日本大學既master supervisor既英文都好q垃圾，何況係office

利申受害者

真 !
日本人自己本身已經有嚴重嘅階級觀念, 一層壓一層...
去到再加埋種族歧視, 真係客死異鄉都無人可憐

就算你識英文 講得太好都會俾人覺得你想show off 最後都要迫住用假名英文

可以回鄉工作

The language barrier, high taxes, a rigid labor market and excessive bureaucracy have been cited as impediments to boosting the status of the Japanese capital compared with Hong Kong and Singapore.

但係佢有決心想同新加坡鬥就一定要咁做

據我所知，閱讀空氣唔係要你估老闆諗乜嘢
而係唔好講唔好做違背現場氣氛嘅嘢

你將t尾讀to
d尾讀do佢地就聽得明

好事, 將英文變成工作文書語言
呢樣會係重要一步
但係日本人個英文水平要提高先做到
唔係個金融市場只會俾一小部分識英文嘅精英把持

印度, 日本人講得比較慢都睇到嘅
以前英國旅行同日本人傾過嘅經驗

佢應該係俾上面條友fake左因為佢copy得一截仲要亂咁係中間cut

原句：
Japan is considering creating a hub where financial firms can file regulatory paperwork in English as Tokyo aims to recruit banks and brokerages away from Hong Kong and other parts of the world, according to people familiar with the matter.

印度叫佢講多次會聽得明，日本係日文+ 英文混合體講多次都係唔明

日本人唔係講唔到正確嘅英文，而係佢哋讀書時如果講正確嘅英文會畀人杯葛

與其迫留係公司閪我寧願俾人迫去飲酒

反而想知東京有冇西人聚居地?

即係幾多份呢？

Hello John,

I will give you ten ten ten Copt later.

Regards,
Nakayama

有意

呢樣Monkepore真係好得多
年輕國家, 起碼人地真係冇咩包袱
反而日本就俾幾千年文化搞死

讀好d 英文先教人

香港大把人外國讀過書
甚至係美國Ivy League/英國Russell Group名校畢業
吸納呢班人完全唔係壞事

社科嘅考狗做狗頭喇

仲有r讀L

六本木

大把日本妹投懷送抱

以香港人適應力工作能力
如果識講日文
要係日本職場生存應該唔難啩

可以好肯定答你日本

利申：一個禮拜同日本印度開2-3次call

硬係覺得日本個金融同埋勞工福利改善唔到係背後財團呢類Deep State嘅問題
有d似南韓呢類咁

重有l嘅地方讀lu

識嘢！

印度人直頭係咬字唔清仲要講得快
以前讀書撞正個印度lecturer, 好撚快
完全跟唔到

真係好唔明d大學professor點upload文上國際學術期刊
除非係外國讀過

we needo financialu elliteto

香港人去開日本享受
點樣適應由享受變去生存

呢d野香港一早mail endorse 就算啦
簽乜野
trade deal 咩

9唔撚塔8
而家係日本想改工作環境 吸人才呀, 唔係人才學佢地跟佢地呀

屌有聲

日式英語係另一個語言嚟
日本人用嚟溝通係完全冇問題
但外人用就一隻字都唔會明

想去

我地香港人終於可以去日本當班架仔係狗咁使
日日用英文喝佢
You ar you ar go back to work la

日本ibank d人英文好好

上年去旅行揾個日本office既鬼佬同事
佢話出左六本木佢就唔識路

重點係普通法先可以做到金融中心

佢地銀行好似有個印就可以拎錢好撚兒戲

呢d香港玩password/biometrics

我諗你未清楚日本d 工有幾on 9

金融システム経験者（月平均残業時間25時間以下）

OT 時間少於25小時, 係佢份job ad 嘅title 上面寫住. 即係賣點黎. 你估下香港你寫份工咁嘅job ad 會點?

另一個問題係你annual leave 請唔到, 你好撚多假, 不過請唔到.

以係金融業黎講, 佢咁嘅條件係好難吸引係金融業做緊嘅人.

印度人啦一定

試過好多次同佢哋講電話，聽得明一兩成

最近自學緊日文，覺得片假名好難記，成日唔記得

佢個死症好似係行大陸法

當然語言同職場文化都係大問題

日本人對亞洲外國人同白人外國人係好唔同
你係白人 唔做野hea爆 佢地唔敢出聲 成隻狗咁
鬼佬更加唔洗講 大把日本妹一車車比你食
比起支那 日本安全乾淨咁多 要搵優越感緊係去日本

笑到仆街 大聲唔代表冇禮貌

仲有v音要讀成b

如果你識片假名 你係會聽得明日本仔既英文
但係你就算識印度話 都有好大既機會聽唔明印度仔係到講乜春

香港金融業加班都好勁喎呢方面我覺得唔係差好遠

係佢啲濕鳩老屎忽大晒culture難頂

啲嘢電子化唔到

其他都係，但係中學畢業時間關營商咩事

不過個legal system 唔係話改就改呢大哥
六法全書 vs Common Law
兩樣野唔撈唔埋

高稅係為左保護本地人
唔通好似香港咁變支那豬天堂咩

We need financial elite

Common law?

搵翻譯

連登仔要認清一樣野先
日本係法律同公司利得稅稅制令到佢做唔到金融中心
唔係因為缺人才

擺喺心入邊尊重

如果大班HK人去日本
假設有部分做到中高管理層
情況又未必咁差

Times new roman

日本難聽得明 但個音好聽 你幻想下個日本學生日抬頭望住你講 Ex嬌s Me
印度就 好撚柒難聽

全球金融中心指數

4 ▼ 1 日本 東京 747 ▲ 6
5 ▲ 1 香港 743 ▲ 6

k要ku

佢果d法制咁 好難搞哦

我係日資公司做
我上司係日本人 ，佢一年只係放左20日假
雖然公司福利係有假期但係如果你放一定俾人有說話講

佢之前老婆生 想拎3日假
最後公司俾咗好多難聽嘅說話 最後只係放咗兩日

ibank唔收香港人
一係日本政二代，一係鬼佬

先唔講日本人英文水平差到貼地，一定係亞洲數一數二差
佢工作文化有幾多人頂得順

你搵香港人開間公司
入面Ｄ人請返香港人就得
少d FF啦

我係個邊咁多年乜都見過晒，已入化境～～～

我識得有個FＤ個老竇係日本證券４大天王既某役員級staff
佢個仔點轉工都有人請（我估十幾年做左最少６，７分工，中間仲試過自己開舖頭做生意）
人工同職位就有升冇跌
依家係某大地產集團既Director ，個個禮拜搭飛機河（依家就冇得飛啦）
個FB有二千幾人！
（你屋企冇咁上下“地位”你點搵到好工筍位做？呢樣野同韓國差唔多，好講家底同關係）

銀行營業時間外用ATM拎錢要畀手續費

佢地個角度就係我俾service你要收返你錢，所以係天經地義。

石原里美老公

未死得

通常大學有team人將論文日英翻譯

Za warudo!

個老公個家底超厚

摩亞

得白人係有種族加乘
之前成日有d越南人攞技能簽證打工打到死
一係就幫東電清理311d 核廢料
就知道亞洲國家ge外國人同白人係日本嘅待遇唔會一樣
人地係要白人金融精英

個老公係ＧＳ度做不良債権，企業再建案件投資業務工作。
年收保守估計可以去到５０００萬円一年
個老竇係大行度做，以前成家人長期係外國
兩邊都係創価学会有一定勢力，唔係信徒咁低level

唔怪得之食到石原呢個一般男性真係夠晒「一般」

horipro御三家一般人點會咁易食得到

Form todayy, wee are goin to usesu englisru as our officsu language

但係日本最top英文最好果班都去哂外國發展

eh咩啦劣多 su撥甩殊

冇睇過半澤直樹?

香港人喺日本人心中一向神一般存在, 只係淋病李+超呢班閪種搞衰晒.

日本只想要最好嗰一班香港人

首先要錢。
香港人？有錢咪welcome囉

其實香港都係咁
女人去搵工都係問你老公做邊行 老公搵太多會覺得你唔駛做所以唔請 或者人工極低咁請
Fg搵工都會問埋你爸媽詳情
個樣鬼鬼哋仲會係咁chur你問race

大和民族追求優越

所以香港人係佢地既角度係同“アジア人”冇分別。
咁你覺得一個強調“優越”既民族會點睇？
（或者我偏見啦）

Good

香港人做中高層都幾難
日本人本土意識好高
升職一定優先日本人，儘管你工作能力高都好

唔係個個都係新川優愛

仲有消費稅
日本好撚多稅交
垃圾又要 社區又要

仲有區民稅，都民稅，国民年金、厚生年金、生命保険、車保....etc...

唔怪得之咁多人逃稅

講到香港唔洗ot咁
日本有好多on9 office culture 就真

同埋啲醫療保險保得七成
我香港office保十成雖然有cap不過除非大病實用唔晒

拎生活保護啦

仲有電視機(mon 都計)稅

但印度口音聽得多都會聽得明
日文口音唔識日文無咩可能聽得明

日本綜援？

係日本 你只要唔好比佢地知你想扮日本人/融入日本人 你都仲有機會可以正常生活
想融入果d 比人歧視到pk 日燃日搞小動作排9你

日本英文咪好似通勝個啲咁知個規律就聽得明
印度佬真係搞佢唔掂
又快又難聽
重要個個唔同口音

我覺得如果佢有決心做大改革，以日本人嘅民族性係會做得到嘅

當年明治維新都係由外國引入先進技術、制度，日本人融會貫通學識晒之後帶晒返嚟，做到亞洲第一

究竟你45%稅個資料係邊到得返黎

放左工冇得唔幫班老屎忽含已經不了

依家唯才是用，show off有咩問題？

表現到唔想融入日本人反而唔比人排? WTF

過到去我哋就係鬼佬 堅持唔ot 星期六日一定唔覆email

要改一早就改咗
呢個國家好難要佢變一樣嘢
正經嘢做唔好，淨係識做好d無謂嘢
留過一年巳經睇清楚日本人
唔好傻啦佢哋講就天下無敵
去到咪又係用返日文
永遠只有自己果套唔撚聽人講
就算佢突然發神經講想聽民意最後咪又係行自己果套
佢哋d英文我求其喺香港捉個小學生都叻過佢哋超過大半人口 仲妄想佢哋會聽話肯咁就你班外豬
保護本土係重要，但大佬你作為國際大國，英文又係公認世界語言，你仲點樣同其他國家講你可以稱international???? 英文又唔撚得制度又落後行政思維做事都係無進步過
淨係識做d清潔分嘅嘢做到100分俾d假象班崇日豬睇到就當係好 主分一係做唔好一係就用包裝方式去包裝到俾人覺得你做得好
D無了解清楚你哋日本人你點咪一直仲喺前入邊未醒

機會嚟啦崇日嘅你，快d去發揮你嘅力量去覺醒日本人，為你口中嘅鄉下努力

感覺好似唔係嫁俾愛情咁 其實有錢≠幸福

你試下同一個日本人講你想入日本籍/拎永住，佢地即刻閪面比你睇
當你係外國人身份佢地咪可能遷就下你，有咩做得唔夠好可能都會諗下，呀你係外國人呢件事你未必知要咁做wor
但當你表現到好融入好似想做日本人但又未做到好似佢地100分就一定排尻你，人地心諗你冇料扮四條想做日本人？等我整d 小動作搞尻下你條撚樣先

幾時叫鬼佬學廣東話

正確，日本金融廢在日本人管理

做過日資未？ 同你講 日資日面既文化係你個個禮拜日晚都想喊

因為日本你會幻想到女聲，印度就係阿差男聲

全世界只有香港呢個自命國際都會以英文屎為榮

幻想少D
人哋本地人唔同大學唔係二代勢力都上唔到位做到死
外人重想做中高層

香港有其他地方認可專業資格既人多到你唔信

有邊個國家有強姦金呢樣野俾啲金融才俊炒？
真心唔熟呢啲野

鬼佬喺香港都一樣

係認真好撚神奇嘅文化 解釋唔到
d包容心用哂係外人到

其實我都唔識，一直都用Python處理Excel

香港銀行業啲精英好多支那人

做日資留個名

睇老闆姐
伸利：日日開心返工

要轉講粵語先吸引到人黎

中國 : 我資金投資梗放在上海和香港, 有多再放瑞士
東盟 : 我為什麼不在放新加坡
南北韓 : 射落海都不放日本
台灣, 印度 : 我想但我無太多金融資金投資日本
俄羅斯 : 唔系連我都計入亞洲下話
香港 : 我買下日本食物就得, 金融產品自己本地都夠炒環球股市

JPMORGAN , AIA , 高盛 : 等日本吸到錢, 日本GDP開始增加後再動用國家力量擠進來挖錢

結果你懂的

香港人最撚鍾意去到人地方指手畫腳 收皮啦屌 咁鍾意香港文化就留返喺香港

痴線 睇完半澤直樹當左自己係日本通

香港啲人才去到日本最多只係做到英文老師 日本金融界既規則同法條同香港分別咁大 香港啲人才去到嗰邊即刻廢晒武功 唔好幻想架仔會好似明治維新既請你地做顧問 日本人骨子都係崇洋睇唔起其他亞洲人

難頂嘅咪唔好頂囉

點解唔去正常少少ge英澳加

有得比你揀就一定係最好啦最怕你去到又話後悔又屌哂鬼咁啫

笑撚死人咩

識既咪講多啲睇死你都係知啲唔知啲又要懶叻個種人嚟

當我無知，我都好想知有乜野香港專業資格係日本係會承認。

石原本身屋企都有錢，佢自己都賺好多。
老公有錢≠唔係嫁俾愛情

又要抽咁多稅 工時又長 又有前輩文化

你做埋我個份